[突發]ISIS利用<強化版的無人機>向摩蘇爾展開激烈進攻,情勢危急

一架 強化版的無人機，瞬間K.O.一架政府軍漢馬裝甲車

2月尾開始 ISIS利用<強化版的無人機>向摩蘇爾的裝甲部隊以及補給部隊進攻，無人機開始跟隨 政府軍攻擊。 目前武裝組織，每一日加緊利用無人機，向摩蘇爾展開激烈進攻，集中大量無人機攻打這個城市，已經形成包圍圈，日以繼夜進行攻擊，限制了政府軍獲取補給和軍事支援的能力，情勢危急。

政府軍向無人機攻擊

北約警告：2017年 ISIS已經加緊研究Deep Learning 技術控制無人車用於自殺炸彈的用途

根據外電的報導，全世界惡名昭彰的恐怖組織ISIS，目前正在研究，就過谷歌 （Google） 的基礎，研發出裝備自殺炸彈的自駕車。
其後果將不堪設想，也大大減損自駕車為人類行動便利所帶來的重大好處。

恐怖組織伊斯蘭國（IS）用中國製無人機投炸彈！據外媒報道，IS將民用航拍機改裝，變成可投放小型炸彈的「轟炸機」，已在伊拉克摩蘇爾戰場造成傷亡。而被指是無人機生產商的中國深圳大疆創新科技公司（簡稱大疆）目前尚未對此事回覆查詢。

維吾爾爾族ISIS 戰士：中國要「血流成河」！！！

極端組織「伊斯蘭國」（IS）旗下來自新疆的維吾爾族武裝分子發佈片段，聲稱「將會回家並令當地血流成河」，專家視為IS首次對中國列為襲擊目標。

位於美國的情報組織SITE分析有關片段後在周一表示，片段是由IS一支位於伊拉克西部的分支發放，片中有一名來自新疆的維吾爾族戰士，在處決一名間諜前，對著鏡頭說：「中國人不明白人民的說話！我們是哈里發的戰士，我們將以武器作為向你說明的語言，向壓迫作出報復，讓血流成河。」

澳洲國立大學研究新疆問題的專家指出，今次是IS「首次把中國列為襲擊目標」。

法新社.

多維 : 讓中國血流成河ISIS真有這個本事？

極端組織“ 伊斯蘭國 ”近日發布視頻以“血流成河”向中國宣戰，然而日本媒體認為，“伊斯蘭國”在中國策劃和發動大規模襲擊的能力是有限的。

日本《外交學者》網站3月4日刊文稱，在“伊斯蘭國”（ISIS）方面，中國目前為止也經歷了一些挫折。2015年，一名中國公民被ISIS捉為人質，並且被殺害。ISIS主要集中精力應對那些參加打擊它的國際聯盟的國家。中國則因為自己在外交事務中的不干預政策，因而沒有直接參加這場戰鬥。但是中國支持了敘利亞的阿薩德( 專題 )（Bashar al-Assad）政權，而ISIS將之視為一個對手。

ISIS本週發布的視頻表明，北京的擔憂慢慢地變成了現實，那就是維吾爾的外國戰士會將ISIS的注意力轉向中國。包括基地組織在內的跨國恐怖集團，在過去基本上不怎麼注意中國，但是ISIS同維吾爾人的融合給中國帶來了特殊的挑戰。

文章還說，ISIS走向全球恐怖主義的廣闊前景，以及中國在新疆不斷加劇的鎮壓都確保，中國的領導人會嚴肅對待ISIS本週發布的視頻。正如美國東北大學恐怖主義研究專家艾布拉姆斯(Max Abrahms)2013年所說的，中國在全球不斷擴大的存在使得跨國恐怖主義集團越來越有可能找上門來。

分析認為，ISIS要想在中國發動大規模襲擊不太可能（圖源：AFP/VCG）

但是文章最後也指出，ISIS在中國策劃和發動大規模襲擊的能力是有限的。鑑於中國共產黨已經採取非常嚴厲的鎮壓，同時對信息流動實施嚴格控制，包括通過防火牆在全國范圍內實施網絡審查，ISIS慫恿獨狼和隸屬的恐怖集團的常規戰略在中國可能會面臨困難。

ISIS最近在網上發布一個近半小時長的視頻，其中有新疆維吾爾武裝分子發誓要返回家鄉，以“流血成河”向中國宣戰。

視頻中的一名維吾爾ISIS成員，在對一名被他稱為是告密者的人進行斬首前，向中國政府發出威脅說，“你們這些不明白人民在說什麼的中國人，我們是哈里發(Khalifah ，伊斯蘭教宗教最高統治者之稱號) 的士兵。我們將會找到你們，並以我們的武器當舌頭向你們說明一切，並以流血成河來為那些受壓迫的人復仇。”

據澳大利亞國立大學國家安全學院新疆問題專家克拉克（Michael Clarke ）博士的分析，這是外界看到的第一個有關一名講維吾爾語的武裝分子向ISIS效忠的視頻。該視頻顯示，中國現在已成為ISIS聖戰者的攻擊目標。

克拉克博士說，視頻說明，迄今為止，ISIS聖戰組織很少在其聲明中提到中國的狀況已發生了重大變化。這似乎也說明，效忠ISIS的維吾爾武裝分子之間可能出現分裂，因為該視頻也對屬於敘利亞基地組織的突厥斯坦伊斯蘭黨（TIP）發出了警告。

中國外交部表示反對一切形式的恐怖主義（圖源：新華社）

美國《外交政策》網站3月1日在題為《伊斯蘭國誓言下一個襲擊中國，這就是原因》的文章中稱，乍一看，對於ISIS而言，中國似乎是一個奇怪的目標。中國在中東沒有軍事基地，雖然北京越來越深入地涉及中東地區的能源生意，但是它並沒有參加美國主導的在伊拉克和敘利亞打擊ISIS的聯盟。

文章指出，但是專家們認為，中國之所以成為這個恐怖集團的目標，是因為它對待維吾爾人的方式，維吾爾人聚集中國新疆的西部。北京對待那裡的騷亂採取了越來越強硬的措施。

美國波莫納學院(Pomona College)研究新疆問題的人類學家杜磊(Dru Gladney)說，中國的反伊斯蘭的政策使得一些溫和的穆斯林走向了極端。華盛頓智庫新美國2016年的一份報告指出，有114名維吾爾人加入了ISIS。

恐怖份子vs黑社會

癡撚線
搞一次之後成個維族俾支那清洗都似
仲要無新聞出

rip isis
準備滅國

ISIS準備收皮了
支那仲惡過你

你D威脅中國人唔會睇到
因為BLOCK哂

打咁耐，玩咩

長痛不如短痛，正好利用isis聚焦係摩蘇爾，一次過要isis收檔

又一巴星落"一帶一路"度了

個個中國笑話
拉登: 中國是全球最不能惹的國家

用途廣泛 「噴火無人機」清除電纜雜物

無人機近年在各國大行其道，除了高空航拍之外，應用層面也越來越廣泛。湖北襄陽供電公司近日示範「無人機噴火技術」，清理懸掛在電纜上的尼龍繩。同時，深圳一架無人機完成測試，將貨物運往14公里外的海島，為全球首宗無人機跨海速遞。

《襄陽晚報》報道，襄陽供電公司早前在深圳大疆一款無人機上，安裝微型噴火裝置遙控噴火。影片所見，工人操作無人機旋轉、起飛、調整方向、點火，纏繞在電纜上的尼龍繩被燒為灰燼（圖），需時不到15分鐘。另外，深圳智航無人機公司研發的固定翼無人機V330，本月初完成跨海島飛行演練，無人機從深圳大鵬新區西涌出發，將3公斤貨物運往14.3公里外的三門島，需時約5分鐘，比需時20分鐘的快艇還要快。

各國近年致力研究無人機的用途，包括災難應急、搜索受害者、監視災害。荷蘭有工程師發明急救無人機，能飛到心臟病病人身邊提供藥物，南韓科學技術院研究團隊研發一款能防火、能爬牆的CAROS，未來應用在火災或嚴峻地形的救災行動。

新華網/《襄陽晚報》

摩蘇爾 DRONE BOMBING FOOTAGE

Nuke Scene with Predator Drones

維吾爾爾族戰士 激烈交火現場視頻曝光

特種部隊炸塌山洞全殲21名維吾爾爾族 戰士

特種部隊火焰噴射器直射恐怖分子藏身地

新疆和田：3萬群眾自發圍捕暴恐分子

犘蘇爾 既情況根本唔危急

ISIS 只剩下摩蘇爾 , 周圍既地區都被伊拉克軍隊收復左
所以家陣伊拉克軍隊全面包圍犘蘇爾

可以話, 摩蘇爾是一座孤城, 城入而只剩下約八千名ISIS
而伊拉克軍隊出動9萬人攻城, 再加上有庫爾德軍隊/各地民兵協助進攻
而伊拉克軍隊又有美軍, 英軍, 加拿大軍 既戰機空襲協助

目前伊拉克軍隊已經收復左一半摩蘇爾, 準備收復另一半
ISIS 基本上只係垂死掙扎, 用路邊炸彈, 自爆卡車, 無人機 去轟炸伊拉克軍隊, 打算拖延時間, 不過遲早都係戰敗

只要伊拉克軍隊全面收復摩蘇爾, ISIS係伊拉克已經收皮, 最多轉去 山區 打游擊隊, 得閒玩下恐襲, 死唔斷氣

不過ISIS 係敘利亞仲有排玩, 因為ISIS係敘利亞仲有好多兵力, 好多領土
不過一樣被 敘利亞軍隊/俄軍/庫爾德軍隊/自由軍/土耳其軍隊 圍攻緊, 形勢都好不秒

其實 摩蘇爾 現在只係一座被 伊拉克軍隊圍攻既孤城
城入面既ISIS 大部份都走左去敘利亞, 只剩下幾千名ISIS係到死守
伊拉克軍隊 家陣不停掃蕩, 好快收復成個城市

不過城入面既ISIS 就死都唔肯認輸, 不停用路邊炸彈, 自爆汽車, 無人機去偷襲伊拉克軍隊, 但呢D技倆根本改變唔到大局, 最多拖下時間

反而ISIS 家陣集中係敘利亞, 主要是拉卡(ISIS首都) 仲有巴卜等大城市

6/3/2017 3:41
伊拉克政府軍在摩蘇爾西面推進, 與極端組織伊斯蘭國爆發最嚴重衝突, 是政府軍自兩星期前開展新一輪軍事行動以來, 遇到最強烈抵抗.
伊斯蘭國用最少6枚自殺式汽車炸彈阻止政府軍推進, 在建築物內部署狙擊手和迫擊砲. 雖然美國為首的空襲摧毀伊斯蘭國部分防線, 但政府軍仍遇到伊斯蘭國的頑抗.
另外, 禁止化學武器組織發聲明, 十分關注有報道指在摩蘇爾有人使用化武. 聯合國警告如果證實曾使用化武, 就會是戰爭罪行, 嚴重違反國際人道法.

比藉口中國入侵，腦裝屎？

上面video，比人刪咗，下面是更新版，無人機炸掉一架政府軍漢馬裝甲車

當係伊拉克同敘利亞失利，ISIS改為新疆建國唔出奇

雜大多謝都黎唔切，借機清理班維族人

ISIS 改造大疆精靈無人機對 被佔領的城市 展開激烈進攻

摩蘇爾收復戰引起了全球的關注。在伊拉克政府軍和極端組織的激烈交戰中，伊軍奪回了摩蘇爾大學近四分之一區域的控制權。然而，在這場收復戰中，ISIS 卻被發現正利用改造過的大疆精靈無人機來發動轟炸攻擊。據了解，為了「堅守」住摩蘇爾，ISIS 目前正在利用越來越多的自製和改裝無人機對被佔領的城市進行攻擊。

ISIS 的這些無人機上通常裝備着手榴彈以及其他的簡易爆炸物，而且在最近一個月中這些無人機的使用頻率不斷上升。據前線軍隊匯報，他們每天至少都會遇到一個這樣被 ISIS 改造過的無人機。而且從國外社交媒體上曝光的照片來看，ISIS 改造的無人機種類很多，從最簡單的固定翼無人機到價格更加昂貴的四旋翼無人機，目前主導着消費者市場的多種無人機都可以在 ISIS 出現的地方發現蹤影。

此前，粹客網曾經報道過 ISIS 已經建造起自身的「無人機製造車間」。據衝突武器組織發佈的報告中我們可以看到，武裝分子正在利用各種彈藥和導彈來改造和武裝無人機。雖然這其中大部分的技術含量並不高，都是用木頭或者發泡膠材料製成的，但是因為目前無人機已經可以輕易從商店中購買到，這樣大規模數量的武器依然令人感到不安。

除了用於對部隊發動攻擊以及恐嚇平民之外，ISIS 似乎還在嘗試使用無人機來進行「組織宣傳」。在國外的媒體網站上，我們可以找到不少 ISIS 發佈的視頻，所拍攝的內容均涉及組織的軍事行動及軍隊招募呼籲聲明。另外，從中我們可以了解到，ISIS 目前已經具備了進行空中監視的能力。
目前，以色列方面也在增加使用小型無人機部隊進行實地監測的努力。同時，一些公司也在開發可以用於排除和清理隧道及其他地方危險因素的地面無人機技術。
在這場伊拉克收復戰中，雖然伊拉克軍隊成功擊落了 ISIS 發射的三架搭載着爆炸性有效載荷的無人機，然而不難猜想的是，在接下來的交戰中，我們還會看到越來越的無人機裝備。

散彈都射到落嚟啦

2015

March 27 at 2:10pm

ISIS militants have taken to their fight to the air, re-wiring everyday hobby drones so they can drop grenades from the skies above.

2015咁又點
兩年會快好多
定係會防彈
不過2016都有喎

美軍買埋打航拍機彈

大架啲用Stinger仲易射

2015 old news

你有冇睇上面既video,，根本用唔到散彈槍，如果咁做有效果政府軍一早大量使用散彈槍打無人機。去到2017-01-16 為止政府軍只成功擊落了 ISIS 發射的三架搭載着爆炸性有效載荷的無人機。

因為政府軍垃圾囉
你唔係唔記得佢哋當年點棄守Mosul
所以冇用亦都唔識用

PATROIT咁大支都射到Drone落嚟㗎
所以細架啲一樣射到落嚟

FIM-92 Stinger
Unit cost $HK 292,600

Maximum range 15,700 ft (4,800 m)

其實用實體彈藥攻擊無人機唔係最有效既方法 有電子干擾一口氣區域性清除無人機比較有效

btw patriot打drone wtf

攻入摩蘇爾既政府軍係垃圾? 所以話你OLD NEWS

而家攻入摩蘇爾，與ISIS展開激烈巷戰的主力部隊，

係伊拉克特種部隊ISOF，係而家好出名既精銳特種部隊黎架。

伊拉克軍隊 係2014年同ISIS 交戰果陣
比ISIS 打到仆街, 包括你所講呢支特種部隊都打敗仗

後來2015年, 美國派戰機開始轟炸ISIS, 又派特種部隊去暗殺ISIS高層
炸左差唔多兩年, ISIS比美國炸到死得七七八八
伊拉克軍隊先開始反攻

家陣 ISIS 只係剩番一堆殘兵留係摩蘇爾
伊拉克軍隊(包括你呢支特種部隊) 先大舉攻入去

邊忽勁??

IS DRONE VS ISOF

係我眼中, 伊拉克軍隊其實同清末時期 既清軍一樣

清軍 打太平天國, 捻軍 呢D叛亂軍都好勁好凶狠
結果同外國軍隊交戰, 一樣馬上收皮

同樣地, 伊拉克軍隊打ISIS 呢D叛亂軍好似好勁咁
但一同外國軍隊交戰就...............

不過家陣伊拉克有美國照住, 都無乜機會同外國交戰
所以伊拉克軍隊 可以專心打ISIS/阿蓋達 呢D叛亂份子, 而且唔夠打又有美國幫拖, 真係無得輸既